委「再出發」劉澤星審核疫苗

節錄

委「再出發」劉澤星審核疫苗

■劉澤星是建制組織「香港再出發大聯盟」發起人之一。

【本報訊】政府透過立法。。。。。。。。。。。

相關新聞：抗疫一團糟 陳肇始或祭旗

政府一直聲稱採購疫苗是參考了衞生防護中心轄下科學委員會的意見，但有委員事後稱沒有建議購買國產的科興疫苗。政府昨再宣佈，成立一個獨立的顧問專家委員會，負責審核疫苗的臨床試驗數據及安全性。委員會成員由行政長官委任，共12名成員，其中召集人為香港醫科學院前任主席劉澤星。

否認張建宗北上收指示

資料顯示，劉澤星是全國政協副主席董建華與梁振英牽頭成立的「香港再出發大聯盟」的共同發起人之一，又是粵港澳大灣區衞生與健康合作大會專家顧問。他曾拍片呼籲市民參加普及社區檢測計劃。

另外，政務司長張建宗前日率領官員到深圳與國家衞健委官員會晤，被指是為推行全民強制檢測作準備。林鄭月娥昨回應稱，會晤只是就抗疫交流，「並非中央給我們任何指示」。至於全民強制檢測，香港與中央政府對清零的目標一致，但手法恐怕不可以一致，因為香港與內地在社會體制上都不同，市民對政府的看法亦不同。她重申香港的抗疫策略正確，只是執行上有改善空間，例如在強制檢測方面將更進取。

原來咁算好科學，算唔好政治化

疫苗愛国成份大約有三四層樓咁高